
\medskip

Une concession automobile vend deux sortes de véhicules :


\begin{itemize}[label=$\bullet~$]
\item 60\,\% sont des véhicules tout-électrique ;
\item 40\,\% sont des véhicules hybrides rechargeables.
\end{itemize}

\medskip

75\,\% des acheteurs de véhicules tout-électrique et 52\,\% des acheteurs de véhicules hybrides ont la possibilité matérielle d'installer une borne de recharge à domicile.

On choisit un acheteur au hasard et on considère les évènements suivants:

\begin{itemize}[label=$\bullet~$]
\item $E$ : \og l'acheteur choisit un véhicule tout-électrique \fg{} ;
\item $B$ : \og l'acheteur a la possibilité d'installer une borne de recharge à son domicile \fg.
\end{itemize}

\medskip

\emph{Dans l'ensemble de l'exercice, les probabilités seront arrondies au millième si nécessaire.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer la probabilité que l'acheteur choisisse un véhicule tout-électrique et qu'il ait la possibilité d'installer une borne de recharge à son domicile.

\emph{On pourra s'appuyer sur un arbre pondéré.}
\item Démontrer que $P(B) = 0,658$.
\item Un acheteur a la possibilité d'installer une borne de recharge à son domicile. Quelle
est la probabilité qu'il choisisse un véhicule tout-électrique ?
\item On choisit un échantillon de $20$ acheteurs. On assimile ce prélèvement à un tirage avec remise.

On note $X$ la variable aléatoire qui donne le nombre total d'acheteurs pouvant installer une borne de recharge à leur domicile parmi l'échantillon de $20$~acheteurs.
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la nature et les paramètres de la loi de probabilité suivie par $X$.
		\item Calculer $P(X = 8)$.
		\item Calculer la probabilité qu'au moins 10 acheteurs puissent installer une borne de recharge.
		\item Calculer l'espérance de $X$.
		\item La directrice de la concession décide d'offrir l'installation de la borne de recharge aux acheteurs ayant la possibilité d'en installer une à leur domicile. Cette installation coûte \np{1200}~\euro.
		
En moyenne, quelle somme doit-elle prévoir d'engager pour cette offre lors de la vente de $20$ ~véhicules?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


